政府瘋傳： 公務員將逆市加薪2.3%

公務員咁都可以加薪？ 唔係呀ma

又話係減薪

2018條數黎
用2019年條數下年逆市減薪

依個都唔係問題 問題係加比狗

報紙佬真心定on9
個加幅係計上年架喎

希望炒車， 咁都有得加

加定減係睇上年數據
唔係炒車問題 係計法問題
咁下年咪減返

加都正常 因為係用2019年數據
出年先會用2020年數據 所以應該係出年無得加人工

公墓員唔加
其他人更加無得加

堅料？

開post嘅人都係 下年咪減返囉 唔洗還咩

下年唔減都肯撚定凍

今年加係正常 條數睇上年
下年一定唔駛加 減or凍

份野有寫明加2.3％咩

2%咁少是但啦
好心你地唔好計

起下樓主底

年年都調整架啦⋯⋯

唔係要減2.3%咩？

公墓員事務局局長好似叫聶德權喎

Sorry自膠，睇漏代行

如果減要不要財會通過？
定係會即減，同要唔要嘔返出黎？

林鄭私人加多0.5%即收貨

係啦，2%好少
好心唔好加啦

薪酬趨勢總指標 - 遞增薪額 = 薪酬趨勢淨指標 （i.e. 加人工個數）

遞增薪額越高, 加人工個數越低。

點解要嘔返出嚟

個數係遞增薪額開支黎架

用2018年統計資料

所以今年華員會吹之後凍薪。
幾完美

真 咁少 加嚟做咩 唔好加啦

嘔你老母，

計埋跳point=加8% up
好少

推

遞增薪率越高，公務員員加人工越少
因為係要薪酬趨勢調查得出嘅加人工%再扣除遞增薪率

白撚痴 嘔乜撚野呀

真正鐵飯碗

減2%好少，你唔好計啦

會支持番黃圈

點會-
黑警唔加人工點得

公務員人工係咪滯後市場一年?

我地唔加人工點會有更多錢支持黃圈

公務員大幅加薪-->私人市場加薪
公務員加薪-->私人市場凍薪
公務員凍薪-->私人市場凍薪/減薪
公務員滅薪-->私人市場大清洗

而家計緊2019年4月至今年3月呀
政府講到經濟咁差 大把私人停薪減薪
你又唔講私人公司計上年？

收皮啦 公務員真係冇資格黃
有自己利益果時就搬黃色經濟圈出黎擋

加薪係甜品,跳point先係主菜有乜工係可以跳point 又加人工

根據基本法第100條
香港特別行政區成立前在香港政府各部門，包括警察部門任職的公務人員均可留用，其年資予以保留，薪金、津貼、福利待遇和服務條件不低於原來的標準。

公務員喺天之驕子
你地班蟻民無得羨慕

直頭減
但狗減薪就話要用紀律部隊計法照加

跳個point都8%啦
個2%要唔要無所謂
不過私人公司肯定凍/減

2年，因為上年比狗搞，財委拖左2019年條數成年

廢左佢咪得 咁講法唔洗減薪啦

又想分化公務員

原來係1997前,
直減到97都唔犯法

up乜9野 呢個數越高 加得越少人工

唔好衝出黎7

點樣滯後呀屌
今年review 2019年4月至今年3月嫁
係真係落實加果時要年尾姐
計個%果時咪一樣 冇滯後過

出面減薪 炒人
公務員梗係唔跟啦

負衰退都有得加 ?

經濟衰退都有得加?

按機制 係要加無錯 花紅一定農曆年出
減 會係下年減

但林奠唔會敢加啦

同班狗一齊加
點會減人工姐

屌 加得千幾蚊 不如咪撚加 當我乞兒呀？

咁你點計其他私人公司呢三個月即刻減薪呀？
大家都係用2019年做basic
咁私人公司唔通2021果時先反映疫情？

正 wfh都照加

呢個數係要減

係要先減2.3%先啊 唔識唔好衝出黎柒

啱呀
唔好加人工幫政府庫房慳返啲錢就最好
又可以投資多啲落明日大愚

又一on9分化撚

呢個係一個指數嚟
有得計
唔係加呢個數
年年都有一類on9以為呢個係加人工%

咪發夢

魚蛋論？自己無得加 想人地都無得加

呢個唔係指標呀

呢個係講果年有幾多人因為跳Pt加左人工

所以要用淨指標 去 減 呢個數 先係調整幅度

所以你見低級係特別高

加你老母

樓主識唔識字，睇下個表，讀左入面d字出黎，邊隻字係加薪？

話明私人公司點會跟政府

垃圾公墓員

等睇班友衝出嚟喊加得少追唔到通脹，生活質素下降

明明係講緊扣加薪既幅度
連登係唔係咁多柒頭文盲

燈

政府跟上年 「全年」私人公司去調整

私人公司 用 今年 政府調整 去做籍口 唔加人工

公務員年年加人工都唔係咩新鮮事今年經濟差班友咪出黎屌下鬼 講到尾都係一個酸子

跟住政府批鬥黃色公務員
其他公務員: 有2.3%, 我睇唔到lu, 要唔要幫手批鬥???

On9 做得公務員 真係冇資格
社會屌林奠加薪果陣 成班公務員fd聲都唔敢出

今年加3% up ，下年凍薪但point照跳

Sor，滯後1年

一定咁講
Work from home出街玩到無錢

係冇滯後呀
係要過財委會遲左咋
通過左一次過出返咁多個月嫁

我就唔信正常手足會睇都未睇內文 就講咁多 分化說話

足以證明依家連登幾多五毛 全天侯就係為左分化

所以黃店貼文宣禁公務員啦
好想睇下會點

自己做公務員 搞著自己利益 就話人分化？
講到尾咪自私想攬炒 最後有得益咪就係鐵飯碗公墓員囉

佢指今個財年嘅加幅係反映上一個財年私人薪酬調整
所以實際上加幅滯後一個財年

加住人工嘆住冷氣同你共渡時艱

咁落力分化
知唔知點解冇黃店禁公務員
因為係人都知多一個朋友好過多一個敵人

你點努力都吹唔到風嫁啦
落街貼文宣寫公務員=狗=藍啦
做實事啦

係呢個 po發現好多底褲黃到出汁既公務員

今年加咗先

係呀
一齊鬥黃
點解你仲打到字既?
咁撚黃仲未比人打死?

屌 加咁少
起碼4.6%啦
啲樓繼續升
根本經濟好好

同d五毛勞氣做乜 正常人都唔會中呢d圈套啦

又話拉攏越多自己友越好
一講公務員就屌到上天
你地要鬥黃你地嘅事
就算你鬥唔鬥黃
我都會反共直至天滅中共
錢會繼續捐，蘋果會訂，黃店會懲罰
遊行照去

公務員巴打唔洗理班傻9
做自己認為啱嘅野就得
反正一開始都唔係為左得到人地嘅認同而做

利申：n仔，完左約唔會再續

咁就係咁多藉口

加緊上年

私人公司出雙糧花紅，公務員咪又無

今年加1.28%,下年多數凍薪，或者可能減返2~3%

下年如果減薪 公務員一定出嚟嘈
而家加薪因為上年條數好 今年條數差下年減薪就道理
但佢地會講要保士氣 爭取加少少

1997

明架喇 明架喇

財委會又再傾警察加薪2.0
下年都唔知有冇backpay

呢個數印象中唔關警察事
班仆街係另外再計

屌原來連登仔真係唔盲，大部分都唔睇內文只係標題

連登好多巴打話公務員返足工
加都好正常
政府個個都精英 令到香港依家咁美好

連好多公務員都唔知 好多人話加2.3

既然佢可以另外再計，咁就好心唔好同總薪級表同第一標準薪級表嗰啲拉埋一齊傾啦，分拆又唔畀

私人工一般留言 :

好景時一次加幾K甚至升職加10K以上 : 唔出聲
雙糧/15/18個月糧時 : 唔出聲
唔加人工 : 開始埋怨點解政府要加
凍薪/無工返 : 屌爆政府點解加
比人炒 : 公務員屌你老母

逆乜撚野市，追緊2019年既加薪，屌你老母出面私人公司冇加人工既又唔見你地嘈佢地有人工加？反智

攬炒

加咪加囉 政府唔加 私人市場更加難加啦

一直都係屌呢樣架
明明可以分開兩邊傾
紀律部隊還紀律部隊 總薪級表既另外傾架
係立法會班仆街要捆綁一齊傾有乜計

唔怪得香港人會問得出
出左糧D錢就係你架啦
呢D弱智問題
原來香港真係好撚多人弱智

民賤聯可唔可以快啲死

又贏

唔加公務員，淨加警察
你都吹佢唔渴

中資有6個月花紅 政府都無
公務員加20、30%真係唔過份
到時又可以救到黃店 雙贏

呢個係增薪點，用黎扣
下星期二先出薪酬調查報告

唔係等我改一改
好景時一次加幾K甚至升職加10K以上 : 都叫你出黎做啦 係政府一年加得千幾二千 升職仲要慢慢排年資
雙糧/15/18個月糧時 : 都叫左你出黎做啦 政府雙糧花紅乜柒都無真係弱智先做
唔加人工 : 開始埋怨點解政府要加
凍薪/無工返 : 屌爆政府點解加
比人炒 : 公務員屌你老母

只可以減啦 仲加
個個無飯開
又做唔到野

pin 依個啦 個po誤導人

btw我想講，其實唔係得公務員先會睇依個指標，唔好為屌而屌

好似係睇通脹?

基本上每年LOOP一次

其實公務員加薪幅度係參考往年私人公司嘅人工同花紅

舊年新聞

今日公佈的薪酬趨勢調查，是薪酬趨勢調查委員會依據過去一年，108間公司約14.6萬名僱員的薪酬和花紅變動，得出今年私營機構高、中及低層僱員的薪酬加幅為5.79%、6.29%及5.32%。政府計算公務員加薪指標時，會按機制先扣減遞增薪額，由於今年遞增薪額再創回歸後新高，高、中層公務員為1.21%，低層則2.19%，經扣減後，薪酬趨勢淨指標為4.58%、5.08%及3.13%

true

今年經濟差咪下年減
個機制係咁

私人工真係私人嘛
公務員份糧係納稅人有份俾 緊係人人有say
加上民怨廢政府 緊係上上下下都屌啦

利申：希望有得加

終於有人知

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

（告急）初選有無約束力，就睇你簽唔簽名

求助！Facebook打壓香港抗爭者

立法會大戰的啟示

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

公務員好辛苦 佢地WFH果排香港經濟即刻收左皮

股市未跌破20000點減咩人工

減呀，衝出黎柒，delete post la

最好加100%

唔洗前世做咩好事
今世ON99考入去咪得

重點封信2.3%一直都講緊係扣加薪既幅度，明就明
另外，調返轉頭諗，如果政府都仲加咁多既，咪比個藉口比打工仔同腦細講政府都加，點解你要減或者唔加囉，比曬機會都唔上，成日魚蛋論

T con有冇得跟?

‪十萬簽名，立即聯署！‬

‪【立會要初選 「三不投」聯署】：‬
‪

‪聯署FAQ：‬
‪

其實有唔少機構都係跟政府薪級表出糧
用政府薪級表加人工跳point既唔一定係公務員
公務員唔加薪 老閪只會講 連公務員都冇得加 你更加唔洗諗
最好公務員唔洗出人工 全部人返工都唔洗出人工 咁咪最公平 大家有工返又冇糧出 幾開心 咁先係攬炒嫁嘛

繼續分化啦 200萬人分化下又冇幾萬幾萬 好快咩都唔洗玩

喂 比d心機分化啦 唔夠深黃既割 公務員割 上年紀既定為廢老割 割呀屌你地老母 一日都唔好停呀 諗下割完公務員割咩呢 唔夠18歲所以登記唔到做選民割？ 太窮對黃經濟圈冇咩貢獻割？ 身體唔好所以走唔到出黎既割？ 新移民就假定係藍既割？

你地鬥黃 割得越開心 政府就越開心

正 有排畀人屌

跳pt其實係好正常嘅野
私人工都會按年資加薪啦
跳一跳槽加50%都有機會tim
相比之下公務員加得好少啦
只係咁啱撞正10幾年難得一遇嘅淡市先個個吹奏公務員
10幾年旺市出雙糧花紅 公務員邊會有人想做

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

我聽個舊制講

當年公務員係冇人做，合署出面直頭有人派傳單叫人報

用2019年薪酬數據決定架小朋友, 舊年你減左30%人工?

我公司都唔炒人逆市加3%左右

接近全行都凍薪

共渡時艱？！

03咪減過，打官司打到上終審
首席法官馬道立判詞(2004年11月29日)
政府一直有不受限制的權力就公務員的薪酬作出修改
基本法第100條只是確保公務員的聘用條件不能「較以往為不利」
公務員的受僱合約亦應受制於任何基於公眾利益而訂立的法例

私人工競爭大,上到位高薪好正常,政府d人返工養老洗咩比咁多錢佢地

係呀，私人公司跳一跳槽加十倍人工呀，你都ON99

你地真係唔識架喎,果2.3%用黎減,用將會公佈薪酬趨勢淨指標-遞增薪額開支(2.3%)=真正加/減

例如根據現行方法，從薪酬趨勢總指標減去相關薪金級別在二
零一八至一九年度的實際遞增薪額 開支，得出的薪酬趨勢 淨 指 標
如 下 -
薪 金
級 別
[薪酬趨勢
總指標
[C]]

[二零一八至一九年度
遞增薪額開支
[D]]

薪酬趨勢
淨指標
[C] – [D]
高 層 5.79% 1.21% 4.58%
中 層 6.29% 1.21% 5.08%
低 層 5.32% 2.19% 3.13%

攪炒

利申：我有份

差唔多每隔一段時間都有人屌公務員 樓主如果你考到你會唔會屌

咁就分化 幾個月前先唔知成班公務員出嚟話凍薪同黑警攬炒 依家又唔同晒

唔洗命
考入去咪得

試下唔加 全部公務員都罷工

又嚟魚蛋論

大家幫手諗下點先令垃圾政府既庫房儲備不斷跌，令到距班卜街公墓園窮高官窮就唔會咁臭串～

唉

係華員會講完凍薪後，見到有得加開心到柒咗
多謝解釋
星期二就知

下年唔減，留名

小心比某班公墓狗咬你 話你加唔到係因為你廢

痴撚線

連登仔只識眼紅
依個道理佢地好難理解

呢個纙緝幾好笑

加25%最好！
快啲用完啲儲備, 總好過送給G拿。
正苦無錢後, 黑驚GG了。

黑警又贏

樓主就係想帶風向，你覺得佢會pin？

咩啊呢個遞增薪點係要減走而唔係加上去喎

又打飛機

除咗公務員
仲有好多社福/醫療機構 某啲合約工
都係跟呢個黎做調整

可惜嘅係
連撚埋黑警都一齊

咪清洗緊

公務員條加薪數無將私人公司的失業風險加入去,比如去年私人市場加3%,但有5%失業率,由於公務員是不會失業的,所以真數應該係2.85%

做公奴都幾撚慘，唔講私人雙糧花紅果啲

私人加人工，公奴遲一年
當市道差，就個個都屌柒公奴廢柴仲加人工
加人工筆錢一直hold係庫房度未派
私人加返人工個陣，佢地仲係減薪，不過到時私人工就個個who case
隨時好似2018年增幅，要2020先派到

難聽啲講句：魚蛋論都叫多粒魚蛋，政府狗狗糧係比人hold起咗粒魚蛋唔知幾耐，派返個陣仲要人罵

我見有D Post先得5-6個Point就max
仲可能成世無得升職

咩呀
連登仔普遍都話公狗overpaid架喎

做10年都冇point跳喇

真正贏家係有長糧既舊制公務員 食一世
新制呢的加幅算係的乜

冇炒人咁著數仲想加
逆市加薪加唔炒人，公墓員走狗係叻

下年逆市炒左人先同我講野

呢篇嘢唔係咁解的
我諗大家應該有印象公墓猿加薪係要參考薪酬調查報告、士氣云云而唔係就咁樣出嚟

個表嘅數字係用嚟計“遞增點”
即是本身架構底下因其他原因如跳pt之類已增加嘅薪酬開支

根據報告、士氣因素等定出嘅 總薪酬增幅 再減去呢個 遞增點 先會出現最後嘅 淨薪增
用意在於避免跳pt 同年尾加人工雙重增薪

類似有啲公司年中升職加咗人工年尾就會加返少啲咁
不過佢係整體而唔係個別去睇

所以呢個數愈低
最後人工先會加得愈多

不過因為遞增點取過去平均遞增同上一年遞增中較小者
所以除非香港長期通縮
否則整體而言 每年跳pt + 淨增薪 都會比 總薪酬增幅 為大

份表係講緊跳pt既開支，唔係加人工

果數越大，代表加人工幅度越少

又黎盲屌公墓員

表示歡迎

個政府一唔掂佢地就係一班廢人
試問又點會想個政府冧

眼紅姐
我做私人工見唔少身邊同事 日日怒屌公墓園
但又成日報考公墓園職位

公務員加薪不嬲delay一年嫁啦
下年就算經濟v型反彈出加薪報告都一定無得加/減

經濟咁差公務員應該減薪

咁經濟好個陣私人工出n個月bonus 點計

你可以唔做公務員轉私人工

咁你唔轉做公務員?

根本要凍薪/減薪

delay一年
下年可能會

通脹正常要加！

咁其實你都可以轉做公務員

果d bonus 係人地係私人市場賺番黎,公務員大部分係靠納稅人錢

其實好好笑~ 亦都好L慘
記得有一年, 全世界好境, 加5%度
但公墓員加1%多少少
因為前一年經濟差, 前一年全世界都加好少

但從來無人話公墓員加得少
唉...

所以呢?

唔認為公務員會凍薪/減薪
EO ACO 嗰啲 政府理得你死丫
但班狗唔同喎 一定要加班狗人工
先可以穩得住班狗嘅忠誠

但2018-2019講咗咁耐話分拆兩個薪酬表出嚟表決
講咗咁耐都唔肯 嚟緊亦都唔會肯啦

所以咁經濟好個陣私人工出n個月bonus 點計? 人地血汗錢你問點計?

公務員靠納稅人錢就唔係賺緊血汗錢?
只有係私人公司做既人先係辛苦搵錢呀?

下年會減？ 我真係唔信 最多凍兩年薪

點解你會同呢d on9咁認真

自隊半打

你都識講靠納稅人錢,用納稅人錢用得咁爽年年加人工唔洗炒大部分部門都hea 到仆街仲好講辛苦

所以根本唔需要理打私人工個班。根本香港人都係自私。
經濟好左十幾年。年年有花紅雙糧個時有加薪 唔講 。
經濟差個年就講到公務員點好， 要公務員共渡危機？

冇錯呀
成班私人工係度鳩屌政府工
你叫3年內有考過政府職位既企撚開
全部走撚晒都似

揀做正苦工:
出面日日魚翅撈飯 你剩係可以食公仔麵
有朝一日出面要食泥 你都仲有得食公仔麵
但偏偏出面食魚翅果陣就會笑鳩你食麵
食泥果陣又屌鳩你有麵食

這就是香港 憎人富貴厭人貧

其實細心睇返,用19年數據都係得2%
咁20年既數據真係........

下年凍薪就緊。應該唔會再減薪

政府難炒人係真
但有樣野叫「自願離職」

講唔炒人，私人工長工除非好憎你
咪先都唔敢炒
合約工就除時郁你

弱智連aco都考唔到啦

加薪先合理喎

遞增薪開支丫！！！！！
成班on9係咪唔識字？
呢個數係要減嫁

低層果d可能你講得岩, 但高層日日魚翅撈飯, 最高層又無能果位人工世界最高咁濟

又唔好咁講
咁公務員福利私人公司都無啦，又要計？
各有各好處壞處
不過都理解，做緊嗰邊睇人好，一定話自己慘啲

你講得啱呀
所以根本冇撚得計 唔明班人係度屌咩

2018年做政府比人笑

支持加俾醫護， popo 不了

睇下算啦，你睇人好，人睇你好
反正政府嘢點屌都唔會有影響，政府要做就硬係會做
加減薪呢啲更加唔會受影響啦，議員正常都唔反對普通公務員加薪，除咗某部門
利申：非公務員，無考過政府工，基本法試都無考

所以我覺得政府綑綁黑驚同其他公務員薪酬決定 係政治上嬴撚晒 成功整到以民鬥民
你淨係睇連登呢度就知 而家風向係黑驚 = 港共政府 = 公務員

問題係全世界不停狂屌呢，即係明明咩都無做錯，都要比人屌老母

公務員是原罪

呢個係遞增薪額開支，唔係加薪，係用黎扣減加薪幅度

如果公務員帶頭減薪
有班兒登仔覺得係好事
到時班私企走出黎大條道理話跟政府做
唔想益黑警真係另一回事
係班廢柴唔係抽出黎講姐

利申:做緊私人公司

兒登仔真係兒登仔
反政府反上腦
做公務員一定係養老

所以我地國家既走狗加人工全港最高

邊撚度逆市呀睇過

點解唔嘈老細唔加比你 要嘈公務員加人工 自己得唔到做咩要人地都得唔到 咁睇唔過眼自己做咩又唔考

私人工唔炒
撐政府都唔洗鳩up

2%都好少

咁私人工係咪資本主義既走狗?

即刻諗起藍絲記者問楊岳橋人工點用單野

全民加入政府算喇 屌你老母私人市場做到隻狗咁 職又冇得升，人工又冇得加，仲要驚唔知幾時比人炒， 樓你又買唔起 做黎把撚咩

垃圾先做政府 我地衣d叻仔去邊都搵到食 怕咩炒人

大家想嘅攬炒係指私人公司炒
政府工就唔好炒

(鬥紅批鬥) 唔認同日本侵華係對中国利大於弊 你即係唔認同毛主席說話唔認同中共成功 你係漢奸走狗賣國賊

事實係aco都爭到仆晒街
的確全部人想入政府算
但得個想字

有樣野叫遣散費
大公司真係炒唔落手
一係就燒錢出肥雞餐

當然，卒仔就隨時可棄
我估你唔係用卒仔同政府Officer比掛

次次都係咁講
我要私人市場加，公務員減呀

係得呢度班傻西先想政府減薪
都未撚出黎做過野

公務員值得被魚蛋

事實真係咁
不過睇你做邊行 做侍應就緊係無

遞增薪呀 係講跳point
鬼係加人工

ON撚9

唔撚用腦

我諗得d工人lv先5,6 個point
中五郵差都9 個point啦
連登仔d officer grade直頭唔使講

on撚9

警察起薪2萬5合理？

警察 = 所有公務員 ?

唔好spin, 警察2萬5起薪合唔合理先，答。

咁撚多部門，我相信有工種係相對地underpaid, 有d係太高人工
所以成個政府一齊加一樣人工本身就唔撚合理

到時畀佢分拆到出來
肯定係佢地自己加double

叫我唔好spin?
明明係你自己spin撚左去 將黑警同所有公務員一體化

遺散費
大部份一個月通知都冇，唔係就冇ref letter，人地打黎再數臭你，你真係天真過天真嬌

黑警2萬5起薪合唔合理，是或否。

你覺得我一碌鳩打一船人你咪駁我囉，睇下係咪所有公務員都值得加同一樣既人工
我只需要證明其中一個部門既加幅係唔合理，已經夠理據反律全政府統一加薪幅度。

你條問題我唔識答
不如我請教你 你覺得黑警2萬5起薪合唔合理，是或否? 點證明